==================================================================
gnome 端末の色設定:Solarizedを利用する
==================================================================

問題
-------------------------------

端末の色の設定を見やすいものに楽に変更したい

詳細
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

ある程度,端末操作に慣れてくると結構気になるのが端末の配色の問題です.
私の経験では,ある程度以上,端末操作に慣れたLunixユーザーは基本的に,端末でしか作業をしたくなくなります.
基本的にはキーボードのポジションを崩したくない.

こうなると結構,末期なのですが,基本目がつかれます.
癒やしが欲しくなるのです.
で,せめて端末の色はわかりやすく,見栄えの良いものにしたいと.
gnomeについてくる端末では自分で配色を色々いじれます(で,いじり始めて自分の中の最強を作ります.作ったあとに虚しくなります).

だから,好きにしたら良いわけですが,これ基本的には不毛な作業というか,終わりのない戦いになります.
私がほしいのは癒やしなのです.そのために疲れてしまってどうするというのでしょう.

こういう悩みを簡単に解決するには誰かの作ったものを利用してしまうに限ります.

解決
------------------------

そうだ,Solarizedを使おう.

Solarizedとはgithub界隈ではやっているカラーテーマの一つでこんな感じの色合いになります.

方法
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

まず,gnome 端末をSolarized化するためのスクリプトをとりに行きます.
これは以下のリンク先にあります.
色々考えるのが面倒なので,zipで落とすか,"git clone ..."を使用しましょう.

https://github.com/sigurdga/gnome-terminal-colors-solarized

手に入れたファイルを解凍し,そのディレクトリに移動します.
その上で,何も考えず./installと打てば導入できます.

途中いくつか質問をされると思いますがこれに関してはとりあえずデフォルトのままでよいでしょう.
一点,暗い色を使うか,明るい色を使うかに関してだけは希望の設定をするように注意です.

